有無巴絲仲未搵到工 (29)

有冇巴絲仲未揾到工

有無巴絲仲未搵到工(2)

有無巴絲仲未搵到工(3)

有無巴絲仲未搵到工(4)

有無巴絲仲未搵到工(5)

有無巴絲仲未搵到工(6)

有無巴絲仲未搵到工(7)

有無巴絲仲未搵到工 (8)

有無巴絲仲未搵到工 (9)

有無巴絲仲未搵到工 (10)

有無巴絲仲未搵到工 (11)

有無巴絲仲未搵到工 (12)

有無巴絲仲未搵到工 (13)

有冇巴絲仲未搵到工 (14)

有無巴絲仲未搵到工 (15)

有無巴絲仲未搵到工 (16)

有無巴絲仲未搵到工 (17)

有無巴絲仲未搵到工 (18)

有無巴絲仲未搵到工 (19)

有冇巴絲仲未揾到工(20)

有冇巴絲仲未搵到工（21）

有冇巴線仲未搵到工（22）

有無巴絲仲未搵到工 (23)

有無巴絲仲未搵到工 (24)

有無巴絲仲未搵到工 (25)

有無巴絲仲未搵到工 (26)

有無巴絲仲未搵到工 (27)

有無巴絲仲未搵到工 (28)

有新post

Lm

LM

上年同今年fg嘅人不如出年申請加拿大個工作簽證啦
香港玩撚完咗，留喺度冇前途

拆返份expected salary係for有寫double pay既CV先

想快D有OFFER

又一個星期冇INTERVIEW通知
琴日SD APPLY左兩份都VIEWED

得個apply

係呀，過去三年完成高等教育課程就得

有冇人比我做spouses跟埋走

個個都要？

或者去當地讀書，畢業後留低工作一年就有PR

過到去又可以撈咩

流落異鄉冇得咁揀擇，見到咩就做咩

去做伐木工都好

真啊
interview 真係得個in字

計我話D MNAGER如果連請個人都好似間老婆果D工都最好唔好做, 如果連咁都要擔心呢D高層都係無咩用, 大家都係試工, 唔岩最多咪唔做,,無咩大不了,,無需要花咁多時間去考慮

有offer番數碼港 車錢都冇左1k來回都3個鐘真係想死

有shuttle啦

揀老婆似乎係D manager KPI之一

認同不過我哋係被動
被挑選人士

Wtf

加拿大好凍
我驚捱唔到

留喺香港每日要俾支共輪姦
我就真係驚挨唔到

我等緊一日係全香港既工可以一齊求人請
到時唔係叫求職網, 係要工求人網...

移民都要錢冇錢

我加拿大好多汗

好難搞呀你 你想人點同你講

而家都有keep住sd cv

有心走就走到，同有冇錢無關

鬼佬係戲子好好客
不過咪即管信下先

搵左差唔多七個月都無offer
呢個月一黎就三個offer
屌

大家加油啦
之前我都搵到好灰機
本身仲以為2021先搵到

我又想要

不過請咁多人
我都覺得機會好大

加油呀 你個份幾K？
我IN咗四份都有兩個offer

你FG定幾年經驗？

啱啱裸辭左

IT
太西

it應該唔驚啦 好似都唔受影響

來回都係要3個鐘

應該唔洗啦 佢返放工有shuttle 幾條線
cyberport 去大圍 去荔枝角 其他唔記得

virtual bank

太西

今日有個話自己中銀集團嘅人叫我見工。
我仲以為有奇蹟，Google下 原來呢度6月時已經有人伏過。

再有人詳細寫出

其實搵唔到工已經好慘，做咩要厄人上去見工，實際係度幫自己公司賣廣告。

荔枝角有間 乜乜furniture 又係咁 叫晒啲人去見工只為左人地填問卷，同埋自己公司網頁多啲人睇，以及搵見工者來comment.

就算我無工見，無人請我都唔代表我願意浪費時間係呢啲仆街公司身上架！

Offer God , did you hear me!

大家通常用咩網揾工

勞工處
咩工都有盡情揀

9000蚊返9-7 6日

返工學野 睇錢架咩
最好7天工作！

16k, cco, premier call center, 大猫，18 AL, 無敵medical benefit (6000 well being pot), 有意留tg or pm想幫手足做refer

巴打打算走？

走呀，留喺度根本死路一條
如果我有仔女嘅話我唔會想佢喺香港生活

fg得唔得

得啊…入到去先考證券，保險牌，有資助既，掛牌加4000左右basic

保險 咁不了

call center黎

姐係咩

我都覺
唯有洗碗

可能係cs 一樣冇前途

我都想試下返e commerce 但無相關經驗

而家搵緊咖啡師學徒，星期一都有份可以見
各位點睇呢行？

可能都係對住西客，差在未面對面

勞工處搵好啲定係其他求職網搵好啲

勞工處有名你叫勞工
自己諗

臨瞓諗住睇吓JobsDB，點知撞正網站維修

見到有份一星期返六日工 一個月得10k cls

留名

做cyberport入面呀

我見到返6日8000蚊
唔知佢點計

你最近有冇interview？

最低工資每日返八個鐘？

請到人就炒你

政府contract?

仲未搵到工

好迷惘
日日喺屋企唔知做啲咩

我都想辭而家份閪工
等緊offer

個人越嚟越灰

巴打係咪對餐飲業較有興趣

係只有飲食業肯容納我

一樣
個人愈黎愈灰 feel到自己就抑鬱

真
搵到又唔想番

又星期一

有一個shortlisted 但唔覺會打黎

我都試過shortlisted完冇打嚟
仲試過shortlisted完 過左兩日佢改咗我做not that suitable

我估係當bookmark咁用

我都係 灰到爆

只能說繼續見到岩就send

我打比你

之前返開咩

你是咪P仔

send左好多份cv，但係冇一份覆
真係等住份工開飯，點算好

大家有冇返下pt 頂住

唉 之前份工賣consumer product 依家不斷in it/media sales 無份請 3年sales經驗都係鳩

搵pt同搵ft難度差不多咁

pt係foodpanda，但係冇晒更，想返都冇

話說尋日夜晚收到email話我10月31號apply既工viewed
係咪真係多人apply到咁

我都係飲食業叫多啲回音
其他唔知去晒邊

又in 衰咗 筆試開始已經知道失敗了

裸辭完send 左一個月CV 入黎圍爐

係 冇錯

會唔會係咁

好想返工呀

個帖突然多左咁多人

好難接受呢個理由

係喎,,,,都好多人下

好想盡快返工

你報d工要幾多年經驗先

你悶到自己覆自己?

幫手推下

想盡快返工

失左幾耐?.?

呢一刻耐唔耐唔係最擔心
係send極cv都無回音 先係最擔心

果種無力感

牙姆

觀感問題喎

得中五學歷仲要會考好差

應該有唔少admin野

有冇人send極cv都冇回音，發夢有電話打黎叫你去見工?
我尋晚就係咁

之前試過發夢收到offer

你搵咩工？

咩bg？
正常u grad 有一 兩份工作經驗 都應該有interview

今日開始離職前休假
慢慢搵工算
急唔黎

包裝果啲

急都沒乜用

唉。人就係犯賤。冇工返就想返工。有工返就想唔返。幾時先可以完結。呢年既情緒都好大起大落，有時少少事就發脾氣，變左第個人咁。

好開心，終於有人打黎約見工

你好似已經搵到工？

好矛盾

加油

搵到呀。但放假都有去in下其他工。

份新工好難頂？

同事都ok. 不過就做野要自己摸索，唔使難頂既。

但相比起之前果份就相差得遠

sw in pw?

明明無send過cv比agent
狂打電話黎

屌7佢啦。 d hr當自己邊撚個

Pw stands for?

Program Worker

In咗好多間冇offer過 點睇

搵工係咁 睇開d

呢個真

咩科

多謝你

唔好放棄

除咗互相入油
我都唔知講乜好

我試過

冇電話
上上星期五見左份酒店chef
冇回音
PT聽日有份,但唔預請

C打係咪20FG定有工作經驗?

其實都未必

有冇人試過係linkerdin apply工(不是agent) 真係收到回音過

你而家有冇話搵邊類工為主，定係漁翁撒網咩都搵

咩都搵

近排完全冇工send得落手⋯⋯

一打開個勞工處，啲工種有一半唔係地產就金融

或者係親支嘅公司

me

AIA AXA 保誠 中國乜乜

勞工處啲工狗都唔做

無，依家真係好難搵工，以前一個月都平均有兩份工叫搵你過檔，而家send咗二十幾份，一份都冇得見

我send咗十幾份，得一份尋日打黎約咗聽朝見

加油，你一定掂架

見工見到好無力
見到懷疑人生,到底自己呢幾十年做過咩黎搞到見工係咁比人踩

我都係得一份星期五in 不過要全英文好淆

shortlisted打左黎傾兩句 話如果適合會再約interview
好呀搵日飲茶

通常都係咁

完全明白
好似為去被溪落

佢好急請人 你哋有冇問請幾多個？

勞工署有登請五個物理助理
12-15k 係咪你哋嗰份？

*流

咁正
中學都覺得正常啲
小學會唔會太神經質？考記性咩？
你點答佢？然後佢黑咗臉

[member]冇 照直答
一講完果區佢已經黑左臉/member]

約咗10點半見工，但係早咗到

有冇人做過一間叫瞻航物流既公司?
係咪伏工黎 見佢待遇唔算差但又成日請人

唔知而家仲係唔係

見完返黎update下

大家都係打工仔黎姐
洗唔洗咁呀 我都有呀媽生嫁
含家產

啱啱見完，等消息

D line manager嘴臉真係...

其實我覺得而家啲公司好多都冇心請人 或者見唔啱就寧願唔請 因為佢地覺得而家個市咁差 你唔做一定有人做

低要求既工=辛苦
舒服工=高學歷高要求
真係好難搵到一份啱自己既工

星期五畀人叫走 琴日用咗少少積蓄買咗美股
今日開始揾工

黐線

衰到想走

覺得實有人
100%related
有10年exp
叫價15K

實有啦
見好多3,4十歲走去見工 keep住有工返最少都有十年exp

但又覺得你40歲難lead/難學習新事物喎

佢地最想用8500請個18歲乜都識可以返六日一日返12個鐘咁就最好

錯 有個咁既人又會覺得佢好快走 做唔長

屌佢玩撚哂

有冇人in過donki
個個話有手有腳都請
我in左成個星期都未有電話

一定係太多人IN啦

以前係,,依家多人到不得了

話就話好多人爭 問左隔離postD人
譬如一個admin位
2日內收到100份cv 都只係會揀3-4個見
理論上只要有得in又唔係話真係競爭好大...

加油呀 幾時in？

in條毛咩我研究下現象only

真係會揀得咁少人見咩

咁將心比己你係HR/line manager都唔會因為多人apply就增加自己工作量既

最多見完一log唔岩再揀一log

有 仲有interview傾得好開心 但最後無請

大約幾耐知自己冇請你?

唉呢樣真係

以前有手有腳就請既工
而家應該有一大堆人等住做

但連佢地既interview call 都冇係會好頹

啱啱開完將軍澳
過2個月又開小西灣
應該好等人用

大半個鐘in 1個,揀4-5個已經成個晏晝
唔駛做其他嘢咩
100個篩完揀5個in完都請唔到
咁應該係間公司有問題

10月完左合約 搵工搵到宜家

Lalamove , pick up, gogovan 步兵 全部都申請左

上星期三 見完左份工 仲等緊消息 唉 好等錢洗

佢有份廣告牌手繪員，勁想做
但係啱啱去將軍澳招聘會話面試名額已滿
唉，冇晒心情

垃圾pickup咪鬼做啦，佢個價唔係實收
要扣返2成，去到又要影相證明，又要簽名
遲到又減一半價，車錢要自己比
拎咗份件打比個客唔係屋企又要同cs證明
總之麻撚煩啦

係 呢間最麻煩，一件12$，申請左姐食水好啦深

前幾日先有份工佢問我人工有無得低d
我問佢你地預算係幾多
之後佢話唔緊要我仲有大把人簡，我地細公司唔比到幾多

都係果句咁你又唔係果大把人當中揀個最平

Cls 而家啲公司全部都係咁 我呢排見過既公司全部都係瘋狂壓價 on9

咁佢又問 on99

依家JUNIOR位CV寫萬4都未必有工見
我估萬2先易D

咁又唔好寫得咁低 因為人地一定會壓你價 到時咁撚低再壓你 咁你咪鬼做啦

巴打搵到工未

老姆
我都搵緊工 發現自己伏工磁石
之前返完伏工 搵工都係啲伏既搵我interview
今朝收到個interview invitation
問返fd 間野出名人工低 5.5日 老細撐警

啱啱in完
下完我馬威之後都傾得好順暢
仲話遲啲見
我唔會再信戲子㗎啦
但個心又想有offer

啱啱將軍澳招聘會白行一趟，返到屋企send咗cv
有個職位真係勁想做
諗緊聽日好唔好再去多次？早啲出去排
咁多位比啲意見

慢慢搵啦 唔好急 等錢洗就搵住pt做住先

我有fd 報ERB，佢話報個讀個半月嘅課程都要interview，而家waiting list排到百幾，睇嚟真係好多失業

我個fd 又係讀醫療嗰類嘢，佢話讀完會幫你搵工，所以大部分報嘅人都係失業

個director話果個星期尾會有decision 到星期尾未打黎 再等多一星期未知唔得

看護嗰類

想搵D工同畫畫有關，但係好多都要大學學歷
我又唔識AUTOCAD，可以點做?

Freelance?

有?

Design果類識唔識，執相畫圖果類

我指用電腦畫圖，唔理你用咩軟件，唔係單單用筆畫

識用PHOTOSHOP，但唔係話完全好熟果隻

而家好多公司要求你識用埋ai
ps都唔夠

今日send 完
一粒鐘後打黎叫聽日in
利申：上市公司黎

唔識AI

多d上freelance平台睇下，睇下有沒得接d job 做
練多d技術

怕伏

搵時間自學

終於到你了

點解咁少文職工作搵

勞工處唔係大把?

普通文員 / 專業人士？

做番船務既，大把公司請人啦...
不過又辛苦又惡做，真係咪鬼做

有portfolio就得啦
你想搵邊類？ design同畫畫又唔同喎
design 入面graphic呀interior呀又唔同
Autocad對於graphic黎講就唔係必要
不過你想學autocad既話

又一日

呢句真係好sad

有份好想做既工想去打比HR問出左offer未但驚又煩到人

你急佢唔急

等咗幾耐先

5日

啱啱去完將軍澳招聘會，等2星期電話通知

尋日收到間公司email話收到我個application
you will hear shortly from us

太過template 半信半疑緊

有咩工？

理想同現實

都係hear back from them

自己睇個網，我見咗donki廣告牌手繪員

好啦我normal heart

Donki d畫 畫得好搞笑
希望你見得成

marketing撚表示好難搵工
之前d工作經驗又係offline marketing多
但而家個個都請有digital或者e com底既

係

年尾準備失業
早兩個月sd cv個陣仲有得in
依家又少工揀，又冇得in

自己辭職 還是比人開刀

呢個星期openings少到

我最近都冇乜心機睇

Ching 讀marketing?
文科人冇經驗表示都有apply
唔怪得知零消息

同感
點解覺得佢feel到你頹

其實可以照去馬
Entry level係睇性格
有啲位 譬如要寫字嘅 文科仲有優勢啦
講到尾都係睇運

摺友性格但鐘意寫字
感覺marketing要好Yo咁

其實係

有間一朝打嚟約下星期見工
然後啱啱打嚟話唔得閒 有機會再約

頭先收到agent call講copywriting 但係個報嗰陣個job ad寫得幾general 傾落覺得都係做唔嚟

咁又唔好
始終marketing似係專業好多

係 最近發現如果冇太大興趣/讀嘅科唔相關
就算俾你見工
都說服唔到個interviewer

身邊有好多唔係讀mkt嘅都搵緊mkt
競爭好大

咁慘

有啲咩令你覺得做唔黎
利申 有apply過copywriter但未有過電話

對唔住囉
咁唔係讀專科搵office工係搵mkt架啦

銀行back office都得啦 洗鬼做19 marketing

姐係咁講
因為我都唔係讀mkt 然後我啲同學+讀傳理系嘅朋友都搵緊mkt

有同學最近搵咗hsbc call center
人工都好似幾唔錯

懶到cv都唔send...
好彩有份parttime人工算幾好 頂住先

其實要寫field幾specific 但我完全唔熟嗰類product 去見都係晒大家時間

慘在佢一朝打嚟嘈醒
然後瞓個晏覺又嘈醒

但咁講 佢揾得你
證明你都適合
比啲信心自己

係時候健康人生返

其實唔算 因為打嚟嗰個係agent 佢都係想知我想做啲咩多過係約我interview

頭先group in
有個人做咗政府部門一個月
依家又搵工，話悶
我黑人問題
佢究竟點解要入政府
P.S. 我in緊公營機構

Interview 咁答都得

講起agent我真係sd親都冇人理

見過一次adecco 冇下文

等錢洗應該是但做一份ft 騎牛搵馬
定報多啲pt更算

呢間以前聽過出名閪

view都冇

巴打20FG?
唔通真係新年後

呢間apply過n次 冇回音
見佢長出po請人
Btw點閪法

佢會唔會介紹其它post比你

係時候俾返啲運氣我

揾返摺友工

Fg返左一個星期工就裸辭

典解嘅
有工返 表示提子

成日要痞低起身 膝頭好痛
同埋本身有份輕鬆pt返住慢慢搵

邊行

禮貌上佢哋一定會咁講 不過冇幾可會搵翻我

HA

應該幾好pay喎
咩po? 有興趣

連第一次試果份工fail左既通知都未試過有
通常直接消失於天地

HA公營咁穩定都走

EA3A咋

有冇人仲記得我 我返來了 又失業了
嫌我接單接得慢 比人炒左
係間伏公司做左10日
乜福利都冇 仲要返6日9個鐘

Call center冇乜career path

咩公營機構

Sorry我知 但其實HA即係咩

Admin通常做咩多？打字draft email? 成日搞唔清同秘書嘅分別

咩工嚟架 返6 日好難做喎 炒左都好呀 除非人工高

醫館局

間公司專做租伺服器出去比客既 自己冇乜相關經驗 又冇相關IT CERT 咪做住先 點知佢1個屈尾十 10日就炒

試用期得果11K

做搬野?

無錢就咩都唔使講返住先啦，搏internal transfer

聽個價已經覺得間野伏

咁算啦 你話有18k-20k呢啲range就可惜啫 仲要返六日 5.5都慘啦

10日都唔會咁快上手啦
咁就炒??

都好嘅 起碼hsbc人工應該唔會太差 至少唔會underpaid

11k 返六日

我返左新工一個月都仲未上手 好驚唔過probation

我都係
仲要日日俾人鬧

我就冇人鬧過senior人好似幾有耐性 但唔知會唔會暗地其實嫌我慢

我返第2日既時候 佢又請多左個Part-time 果刻巳經覺得怪怪地

第2日就嫌? 當你神仙咩...

冇比人罵就唔好咁多心啦

你老細咁唔好老皮既

懷疑可能見完我 話請我果刻
仲未揾到個part-time入去做
到口快快講完又收唔返 所以咪俾我做住先

借D易炒你 咁唔係你既錯

要炒你 你去廁所多左一秒 都覺得你唔岩

唔止老細 啲同事都好一般 好多小圈子
日日得自己係pantry食飯
每一日都好想辭 但係又怕揾唔到工

佢哋有耐性咁好 咁你可以慢慢理解

我senior教我一次就算 仲要講得勁快 然後 就到我自己做 但係我冇咁快跟到同記到 之後就俾人屌我唔理解 唔用腦

有冇同佢講 慢少少?

哂氣啦 佢地跟本就唔想教人 怕你做得好過佢 搞到佢冇得撈

如果有人識畫畫，設計果類，想接下freelance果類都可以加我，send下你地以前既作品，講下你地畫風，睇下有沒得合作，最好係色彩鮮艷奪目既，黑白既都可以，商業性質要令人眼前一亮
如果急住收錢既就免，因為我仲攪緊前期野預計三個月後先正式開波

緊係有 但係冇減慢過

咁條友唔識做senior

呢樣真 所以搵份有career path好重要 比你暫時搵到錢又點 點都會覺得浪費左時間

唔好咁講啦

你得架

聽日要去天水圍見
有啲唔想去 連身邊啲人都叫我見少份
利申：計埋聽日份工已經見咗17份

菜姐晒命

真心咩？

少少提子咁啦

你本身住北區？

原來18先啱 漏咗份公務員
但就嚟十個月0 offer

新界西

咁返工好方便啦

唔會
唔知你有冇見過元朗天水圍好僻嗰啲物流倉
唔係做運輸or住附近都唔會知點去點行

爛地嗰啲上水，粉嶺倉吖即係

而家銀行Back office 都好似要有bank 經驗既

見左咁多都唔得真係心累雖然每一次都係機會

月頭in過嘅工又重新出job ad

個晏覺聽日補瞓返

可能要山長水遠去見一見工

你懂的。。。

可唔可以like 100次

咁平均兩星期in先一次，真係幾難頂

物流依行其實多唔多公司？你sd左10個月，係咪應該好多間都sd過

2021年人口普查- 臨時外勤工作人員職位招聘

有冇人報？我無資格

好多

都算係 好多見識山水有相逢

唔係仲讀緊u嘅先報得咩

之前in過嘅工 都又岀cv
應該人哋頂唔順走

好似唔係
入職條件：

申請人於獲聘時必須已成為香港特別行政區永久性居民。申請人須具備成熟的性格及能獨立工作，並符合以下條件：

(1) 組長

本地在職中學、小學教師及教學助理
(2) 覆核員

全日制經本地評審學位課程的學生
(3) 統計員、(4)統計員（人口普查服務中心）及(5)工作站助理

全日制經本地評審學位或副學位課程的學生
為配合工作需要，上述職位的申請人必須能書寫暢順中文或英文、能閱讀中文及英文，以及操流利粵語及英語。如申請人曾擔任2021年人口普查的測試性統計調查或2016年中期人口統計的外勤工作，或曾在過去5年內在政府統計處進行的其他住戶統計調查中擔任外勤工作，可獲優先考慮。

*ad先啱

唔明嘅係 就算唔揀我 但都冇理由2個禮拜都搵唔到個啱

高要求
低budget

可以千千萬萬次

菜姐原來已經係10個月
新黎唔識規距

緊係比人炒先咁淆底
好撚後悔冇好好珍惜之前interview嘅機會

推一推，有冇人做緊?

你呢？幾耐？搵咩工？

咩工?

Logistics supervisor

應該同你差唔多

成日都見到好多大西北倉務/物流文員.請完人一排又請

6c樓？

流失率高我估

吖 有記憶 哈哈
有前途啦

有得撈先有前途

有冇諗過進修做com sec?
可能機會多啲

冇啦 都係想focus bd
career path好d

Bd係business development?

是呀 其實即係媽劇停

6c樓都會有呢d? 係咪即係sales要跑？

唔洗跑的

明白了 咁如果跟到個好律師佢又睇你
係咪就人生一片光明？

唔是跟死一個6c啦 一條team幾條友要support晒成間firm

喂吖 聽完你咁講 我都覺得好爽
決定要幫你入多啲油祝福你快啲返工先得
集氣集氣祈禱祈禱

好感動 喊左
咁你決定左聽日去唔去見未呀

你令我諗起當年做過一星期law firm嘅秘書仔嘅日子
早知今日 何必當初可能條路會比而家好
未諗 如果聽朝俾我諗吓有offer就應該不了
如果未 都有70%嘅 好過喺屋企hea

我都好想返6c樓同秘書仔偷偷的say hello呀
你in幾點？我覺得通常in朝早既 機會可能大少少

三點佢俾我揀我記得我求其up
我呢個月in咗好多 因為其實係peak season
但冇offer 所以好想好想聽朝有份in過嘅offer call

應該好快有呢個機會機會一到你就focus識女仔

出offer其實我都未必預係朝早啵
通常都係食完飯同老細catch up睇下邊個
識女仔都係up下姐 我夠識你啦 仲有姆克兒 下雨的聲音
樓上幾個巴打上班一族 阿魯卡多我都當自己識左

我等左3個星期都冇已收皮
好撚頹

digital marketing撚表示冇可能搵到
連interview都冇乜好撚頹啊

聽日星期五唔係應該快啲岀完快啲收工？

真心想各位都快啲有好消息
可以重見光明！！！

大家有冇試過send thank you letter?or 真係打去問？

市差 你哋呢行都幾直接影響

有send thank you email + follow up email
都冇聲冇氣咁。。。
搵到好灰好想死

次次都係咁二send 叫做say個thank you好黎好去囉
你永遠唔會估到邊d manager會睇呢d

啲人仲話digital marketing易搵工
其實好難 多數請有幾年經驗既人
fresh grad根本冇得鬥

咁真係可以Next.

頭2星期sd都有得見下，個個都講到會請咁款
近呢個星期in都無得in
不過多左d工係明玩野，feel到佢無諗住真係請人

有我陪你唔好咁

真心 當年有份咁r返嚟
不過今年試咗三次被打槍就冇了

市好嗰陣就係囉

有啲真係訓練有素
全部金像獎最佳主角

加油加油

點解已經講到第二日會叫你上黎簽約最後都可以冇人打黎

岩岩打左去問話仲in緊人
有消息再通知

SECOND IN埋 HR講晒D福利以為請硬點知都冇OFFER

我好D 打電話黎1st in問完一輪都冇下文

大公司黎

做測量助理 番機場T2/三跑 6day 8:00-18:00
18k
係咪好閪?

第四波疫情

屌喇星

搵工又要剎停

一陣WFH就真係可以唔使搵

我之前7月8月果時都係咁
連gm都見撚埋 第二日走黎第3波
結果幾個月後見到佢再出jd改埋requirement

23號大陸來港免檢疫 準備第四波都得

可以疊埋心水等過年

岩岩又打黎問幾條問題就話有消息通知
屌慣左啦

屌慣左啦 根本佢一睇個價錢就知會唔會process

流失高 番工收工再等船坐

PS 有朋友做緊

超難請人呢個盤

差唔多工作性質仲有人工加的話一定狗衝

同你一樣 所以冇呢個煩惱

咩原因流失高？太遠？

嘩又shortlisted啦

其實到而家 你覺得被shortlist係高興定失望

會高興幾分鐘 有人bookmark我份CV
然後不抱希望咁

咩係馬仔offer？

自己經驗Jobsdb被shortlisted 通常都冇下文
打嚟嘅反而好多都係就咁viewd

Shortlisted完
我會諗 超咪又係咁

騎牛揾馬果隻馬 新果份個名好聽d，人工正常d，返五日同埋可以開簿考牌，雖然都唔知兩年後咩世界，不過點都好過依家果份

佢其實約左我下星期簽合約，我係咪應該簽完約先resign？佢叫我覆佢幾時返得工

如果我要7日通知期 其實係計工作天定星期六日都計？

緊係簽咗約先辭職啦，不過得十個月真係有啲短…

由遞信嗰日開始計7日

一日未出offer都係 超咪又係咁

唔該巴打

我有問佢有冇得perm，佢淨係答話未必internal，我都有同學係入面做緊，佢都係10個月contract 不過佢職級高我一個grade，佢個manager都問過佢perm唔perm咁。

依間野好似都成日出job ad，10個月後可能可以再報高1個grade

做住先囉 到時真係完約再搵都同下家解釋到

我都好想可以有馬仔offer…

係

依家果份返5.5日，星期六都要返去半日 真係勁唔情願

你依家揾緊轉行+移民用馬，定純轉公司既馬

被人炒 send極cv都冇回覆

知道聽朋友講見少份！！
我而家嬲到想火燒倉！！！！！

係喎 你in 3點
咩事呢牙菜

咩事

又山長水遠去俾人冇肉嗎

去到天水圍周圍搵的士入去
入到去個reception黑口黑面
俾份嘢我填再做writing
無枱坐喺門口張sofa度做 做完交俾佢
等一陣有條仔落嚟接我上房
問我拎晒copy跟手岀去
咁我望出去嗰層完全無人 得嗰條仔同一個女仔
我心知不秒 喺度等同望下間房
他媽的 CCTV in operation
跟住等咗陣條仔入嚟問完遠唔遠
簡單公司講返工時間 跟住叫我介紹自己
然後問我會唔會要求人工太衰
知唔知自己面試衰乜
之後佢再岀去行一個圈
返嚟話 真係唔好意思負責人原來下午放假
有消息通知你 我送你岀去 成個過程傾十分鐘都無
跟手岀到去 好慘地周圍搵的士

你上份公司係大定細？
細嘅話無係normal
大無就真係唔正常

浪費我車錢，的士錢同時間！！！

唔洗理佢 又一個on9
你係咪冇ref letter ？

哦 咁正常俾糧單就得
下次死都要拎ref la

我有份shortlisted 左都冇電話

啲傻閪公司食飽飯無屎屙
撚鳩人

想轉行

不聽朋友言 吃虧在眼前

L狗咁L我

當我傻仔咁耍

世界上係未無晒正常interview ？

佢有冇自己講埋你面試衰咩

sorry 呢句 係咩意思

無
我懷疑衰樣衰囉今次

打得太激動打錯
人工太高先啱

咁都負評我
冇人性

想聽詳請

證明我有睇晒

#656

我都啱啱見完工

除咗講多謝都唔知講乜好

被耍？

但係其實你個interview都係得佢講公司野同你個自我介紹
咁你個interview有咩可以衰衰傻豬上左去？

冇 細公司嚟 雖然我唔算好有興趣

我懷疑佢係問我之前覺得自己衰乜
所以求其答佢

如果佢係問今次 我唯覺得我衰樣衰

大有大好
細有細好
最緊要有offer先

你意思係估佢係問 之前見工冇人請 覺得自己之前衰乜？
衰冇父幹 ＋ 唔係讀專科囉
利申 me是咁

應該係
我答 太少見工經驗會緊張同埋有啲工係要一坐低有利潤
簡稱sales所以大家都唔太適合

仲有果條友
明知自己唔係負責人
就咪鬼叫人自我介紹喇

堅慘

可以下星期打去問下
如果真心想要offer

係都賴個市 賴競爭大唔夠人爭
唔好比人覺得你唔夠自信 同埋講其他公司壞話
講d點都唔會錯既野

下次下次

有冇諗住進修姐

可能佢連自我介紹都唔叫嘅話
我就直接被送客 唔知到時我會唔會忍唔住拍佢枱

希望再無受害者
間公司除咗請我個位
都有請clerk / account

借佢地公司廁所用
然後屙屎屙出界報仇

屌進撚左啦 不過都唔係專科

無屎屙今日
仆佢個街吖真係嬲今次

又真 我都進完咪又係0 offer
冇回音都話覺得正常
次次去到唔係耍我一係踩我
屌 小心風水輪流轉！！！

實情應該係in你條友係臨時拉夫
請唔請到對佢冇影響
又俾人叫佢黎演埋場戲

衰在衰在自己一直唔知自己想做咩 搵工都係冇specific field

其實好正常姐 唔好比太大壓力自己
真係要出黎做過一兩年野 見識下先決定到做邊行業咩範籌

成層都冇人
好心佢當時問我想幾時幾點嗰陣
就好應該安排好晒先啦
而家啲HR真係無得頂

之前返design太痛苦
諗住試下搵啲風流啲既sales工
In左一份
點知竟然開8千蚊底薪俾我
冇諗過呢行低到咁

又或者可能佢一早知撚晒呢
所以先任你簡幾點
真係牙姆咁講 做台戲 做下樣

邊行既sales
不過呢做freelance design應該多過正職啦

問題係啲interviewer唔係咁諗 大佬我真係白紙一張 見mkt又好hr又好都吹得好辛苦

即係交人頭
屌佢老味 仲L嬲
搵個住咁遠嘅嚟交
食屎狗！！！！

今日收到interview
成5點鐘先in
開頭聽到心諗:下,咁晏既

prefer朝早in完可以有時間做其他野

如無意外 12月1就番工
簽咗約應該冇死掛

又爆第四波
又要delay

咁老實講喎
佢比得interview你 證明未必太care你經驗
當然佢地係可能有d諗法既 可能壓價 比多d屎你做
咁我諗in general都對你好奇 睇下你面試表現點

你唔是住新界西咩

服裝零售
係阿本身就係諗住一邊返ft sales有時接下freelance
但係見到個人工就真係擰晒頭

自問自己package都唔太差
但掟極cv都冇回音 想死

去jobsdb揾返條友出黎 記落小氣簿

linkin先岩

係 但都好遠㗎又要搭的士

菜菜被割韭菜

我上埋linkedin 起底
無料到

無料到算

想割返人韮菜
有冇咩提議
連續兩日新ipo都冇我份 仲要被割

下次試吓我其實係咪衰太誠實

60雞㗎都
無收入人仕嚟講都算奢華

咁樣答幾好
但咁樣搵法 我驚2022都未搵到
我淨係柴灣北角嗰邊先唔apply

應該唔會啦
我APPLY左幾間係個頭既都係得2間有得IN

睇你接受到幾遠啦
始終如果個份工你係想長做既
日日長征都幾辛苦

力字頭?

睇你到時仲有無得曬兩皮野月入

太遠 同埋必須要坐公司船先番到工同放工

船程九個字一程

搭車搭船又辛苦 個環境又辛苦 一番工就係個島度過成日
搵鬼做

好快就知
Fg兩皮

都係 不過有offer先算

time is up
put down your Jobsdb

之前有份工來回差唔多4個鐘

我有朋友住粉嶺，係迪士尼做咗15年，真係好佩服佢

其實邊行都係
比你係老細 差唔多人工都請個有經驗啦

我北區返港島西 仲要唔近地鐘站
撞車/塞起上黎試過返9點 6點半出門口都遲到

又一日，啲工又唔啱心水

朝早塞到爆

黃竹坑都已經轉死

唉，搵親都唔請，已經成個月，就黎冇晒錢，都唔知點算好

而家零售業係咪都好難搵工....搵極都搵唔到文職既工作 想死

你1個月姐 我下個月就到半年了

搵咗大半個月工
今日收到offer喇
大家加油啊
俾啲信心自己

公營機構，文職

政府合約

一年合約
但唔係政府部門
好少大假
想儲錢移民

又一日，最慘係星期六日勞工處唔會有空缺刊登出黎
即係又要等星期一

前幾日見工要我除口罩見
而家開始有病徵

開始爆第4波 更加冇信心了

Wfh之後更加唔洗面試

搵唔到工唯有報下ERB課程讀下先

話就話可以視象見
但感覺D公司會停請人

請都會好慢咁請
慢慢黎咁

都係gp?係嘅恭喜晒呀

有無人in 過蘋果前線？

係希望唔會彈弓手

撞正第四波真係驚驚地

搵工搵咗成個月都冇著落
唯有讀下課程，睇啱咗呢個課程，星期一去報名先

建議你打左電話去問下排到幾多個人
同埋約左interview先
之前問過一個室內設計都百幾人排
果邊都話點都下年先有得讀

咁都要星期一先打到，人地星期六日唔開門

我試過星期六打去有人聽
但你咪等到星期一先打 都唔差得幾多日
不過你就打左電話先踩上去好啲

係，如果冇第四波，依家已經quit左 脫離左個地獄

依家唔敢quit住，等簽埋約先

黎緊呢個星期有份都幾有興趣既job interview
希望自己表現好d 希望佢請我

驚唔驚轉工會由一個地獄跌落另一個地獄

同你一樣 希望見得成份工 但真係只能夠平常心面對

搵到好頹

疫情又爆過，又撞正年尾嘅裁員潮
而家想搵工應該難上加難

係 我有個朋友都專登打嚟話我有排都搵唔到

我覺得自己餘生都唔會再搵到工

搵到2046

你朋友傻的嗎

提我姐 驚我無睇新聞
你係咪下個月返ecommerce?

有你哋陪伴每一天
我懷疑可能我有apply過？如果係Jobsdb

同感

已經日日出去做運動唔好咁頹

我都驚呢份如果見唔成，之後又唔知等幾耐先再有interview啦，唉

邊度有得免費檢測
檢測中心要240

講得非常中

失業點解唔做住專業保安師先

如果失左業好耐都搵唔到工，五天半或六日工你地會唔會考慮做住先? 定係一定堅持要五天工作?

五天半長短週得唔得

邊個負評我
你估我想中肺炎嫁

有人請先得架，搵左成個月都冇人請
都唔知點算好，冇晒錢，借錢又唔批，話我冇收入

廢事準備interview了
係咁意望下公司網頁做d咩就算
準備咁多都哂氣
去尻問尻答反然仲大機會

利申:之前開始搵工第一份只係準備左自我介紹同望下間公司做d咩就上去in 過到hr，即時in埋manager

長短週勉強可以既，做住先，再慢慢搵五天工

去健康院應該有檢測包拎

btw除一除比佢望樣帶番咪ok

有沒信用卡啊，渣打卡免息套現最高十萬，睇番信用額，另外用埋恆生卡找卡數，不斷拖長直到有收入

中銀申請咗好多次都唔批，唉

做保安啦，唔好諗咁多，頂住檔先

真係黑到
成個禮拜都留係屋企
見工先出街就瀨野

做住先啦

假陽性

跪求天神，賜我一份合適的工作

保安師

巡樓師

戶口就乾塘好撚灰
好想返工呀屌

我都係

成為專業保安師，即享安穩生活，無懼裁員，生命自主，從此即使不能化龍，亦不會成蟲

請教下大家點樣減低頹嘅感覺
雖然只係搵咗2星期工，但feel 到頹頹地

自我安慰

甩左p喎

追咗post 一見到第四波啲公司可能未必請人，即刻頹多頹

終於

慘

恒生卡可以找其他卡卡數？

可以，要填表去銀行登記，詳細google ，免息
另外大新都可以，但要收錢
印象中記得係咁
早排渣打講信用卡可以免息拎十萬出黎，好多人再用恆生卡找數，之後拎黎買股票

好 等我googleThanks

記得，呢d都係應急，條數遲早要找，唔好攪到破產

做運動
煮嘢食
學語言
畫畫
執房 斷捨離 呢個會諗好耐
睇書
睇邊隻brand 嘅酒精呃人
數吓屋企嘅口罩

跟住先到煲劇

呢個就係我

頹係因為D公司本身就拎住疫情有咁西得咁西
而家又爆其實可以唔使再玩

早晨
我都冇乜心機再睇了

jobsdb果d 都冇更新咁滯

係屋企坐到發霉

老老實實 而家又放風話wfh
就算本身有心請人既公司都肯定會睇多陣

失左幾耐?

一定啦 乜都停哂
請你返黎放假咩

樂觀方向
今年個疫情搞到好多HR要分心處理
WFH左HR/line manager可以專心返請人

如果間公司係有心請人既話

請完人都唔知點返工
如果其他同事wfh曬點教你嘢

有
都係個堆黎
每星期都有

D陳生仲等緊白馬公主出現

我依家咪咁 同事全部wfh 自己上緊online training

1年多2個月

咁有咩做
我失咗半年都悶同頹

冇嫁 等死

搵到工未呀?

咁耐? fg?

上次份pt都冇回音
聽日見另一份
文職基本上冇晒回音

noCV太爛 好多時見完冇回音

一樣
我都成年幾

CV唔靚
有時inin下跳左制突然真心左
講D佢唔想聽既野 咁就可以返屋企繼續坐

有冇打算搵咩行業做???

冇目標
聽日見份飲食
冇計
乜都見

又真空成年 惡性循環

飲食仲辛苦

咁我又冇
我見工見到講野好smooth
唔會緊張
諗起上年第一次見
緊張到仆街
依家諗返，都幾on9

一定啦
但舒服既工睇黎唔到我做
冇回音見都冇得見

已經見個D所謂有手有腳就請個D公司
但係都係叫你返屋企等消息
無限loop 越見越頹
又有D工歡迎FG 但係又要求人地幾年經驗 唔知想點

fg?

認真，做保安師頂住一排先

share screen再phone call教囉

唔明，失緊業都唔可以即時返工？

失業都要1個月通知

jobsdb每星期都post同1個job adv果d公司其實係做乜9

比咗錢買plan

營造長期缺人既效果係好事咩

7日定la
執枱,電話拉線,set電腦,開acct都差唔多
hr都想你月頭返,方便計糧

我已經諗緊會唔會成世都係咁
冇曬將來

唔好放棄自己 自己都放棄自己就真係冇人救到你
做下每日任務禁下求職網啦

加油 每日都send下cv

Why not

依家返住pt吊命先

第四波又黎pt都cut更
唉屌

回歸啦

不要再說了

搵唔到工，去報下課程，職員話前面有70幾人輪候緊

考食蕉牌先啦，最快下個月有得上

係 下份

以前hea住面試都得，因為少人爭住讀呢啲課程，實入到學

梗係覆 覆左多個機會 唔覆乜都無

集思廣益
一份就翻珍奶舖，係銅鑼灣，我屋企過去就1個幾中，頭1個月13k，之後就14k，翻1放11
一份就我屋企隔離既快餐店，pt黎，翻到有表現先有ft做，ft就14k，pt計計埋埋都有11k多d，翻12放11
究竟翻邊個好d

唔好做飲食

只有飲食肯容納我
apply其他工已經去到interview都冇既地步
同埋飲食業可以儲多d

珍奶起碼輕鬆D
快餐店做到你手痛

真啊 識到人可以成程吹水
珍奶應該冇快餐咁污糟
但前景就唔太清楚

但快餐可以包埋飯錢

Ps 但巴打有冇諗住牛搵馬？

搵唔到文職 諗住搵零售既工作
打算APPLY

同巴打一樣
要APPLY飲食工
文職個類冇晒回音

點apply

上班台好多想裸辭post

好想快啲搵到工啊 救命

好似比上星期多左少少openings
但冇回音是基本

Interview 極都冇offer

覺得自己好撚廢 搵極都搵唔到

個title係乜？
基本上個title有個sales字嘅工都係辛苦到仆街

多左咁多朋友仔係度嘅

上星期分pt都冇影

我都煩緊

不如報啲嘢讀吓啦，你咁樣空等落去唔係辦法⋯⋯

係咪閪到爆嘅工
依家市面好多

回歸啦 宋巴

報極都要下年啦
Erb乜都係

我都收到份一樣title
係Ever Fame

順手幫絲打你google咗
似係金融公司嚟？

失業人士入黎圍爐取暖

十個月了

本身OK既都變晒閪工

係,,,好惡做
啲閪公司唔請人,一個人做兩,三個人野

唉...開始覺得自己係零

有一萬筆直就會試下請個二萬價值既

求教
月尾就過proba 之後辭職就要1 month notice
仲想繼續騎牛搵馬 但應該無咩entry lv job會肯等一個月?
所以我係咪應該resign

1. 裸辭唔落CV
2. 騎牛搵馬等一個月
3. 騎牛搵馬賠錢走

感激 冷靜諗諗先
另外啱啱收到interview call 本身份cv係寫7日通知
但依家咁趕 實過月尾變一個月
應該in前定後同hr 講好啲
Sorry蠢fg 太多野問

終於有interview
平常心去in 有就有無就算

上星期五in完，見埋個部門主管，佢話要我等一兩個星期通知。
但我喺fb見到同一份ad repost係咪無機

我覺得如果對家知你返緊工都會了解下你幾時返得工
不過佢冇問你自己提一提都好

啱啱in完香港寬頻
用teams in 佢地就正啦 有wfh

係啦 9成9

仆街寫撚錯左expected salary

想做既永遠無得in
普普通通有興趣既間唔時先得一兩個interview
伏工就成日衝埋黎

搵邊行

Marketing
但本身做開offline marketing野多
又有諗過轉做NGO

我個人就嫌NGO唔賺錢(表面上) 花紅加薪都麻麻

marketing 好唔好做嘅？
聽人講過人工低 工時長
但又有人講有手有腳都請

有電話都唔好聽 直接下禮拜踩上office

真係有手有腳就請咩 依家見到嗰啲要求唔少

E-commerce 難啲喎
食正疫情條水 對佢嚟講應該係好事多過壞事
我覺得你擔心太多吧 佢都講明new headcount

但穩定？

但有可能個hr要等一個月就唔考慮了

本身見到一間幾有興趣做既請人
聽啲人講都幾有heart做
Send左cv 然後 已讀

呃到個offer先話要等一個月都可能收返

見完睇下感覺先再做決定
我唔會特別提 除非佢即時講到明有offer

+1 最近得一份有興趣既in我
in完一星期多D冇回音打去HR問話仲in緊人 應該收左皮

好景就係 而家相信有手有腳就請應該得返保險marketing

係一定9成要跑數嘅工haha每日就係揹數

好多唔趕，擺明無心請人，都唔知幾時先搵到

大把人陪你

Marketing = 個名靚啲既打雜

有冇執過份cv?
正常應該無咁唔好彩㗎喎

何謂有表現

快手醒目上到手

飲食黎
寫錯左,佢請到時再問返

同時搵工 好怕遇到伏工
e.g. workload過大，躁狂上司

咁我可能會揀屋企隔離
慳返車錢車程

如果間公司真係請要我等都還好，食詐糊個人DOWN到極點

原來咁架 咁marketing 同admin 又有咩分別
利申: 垃圾fg 唔識

有份政府工叫我去in，不過唔係好想去

Grad咗一年 斷斷續續咁返咁6-7個月工
冇份工過3個月 我想學樣skills去揾工

係呢一行進入第三年, in完一間上年有offer既公司
比人問第2年果間公司對比起第1年學到咩比佢問到口啞啞
呢個問題我都問左自己3個月, 我係因為條team又chur但學唔到野所以我先決定轉工, 仲要因為學唔到野而自己in低一個grade, 你問多我一次都係企左係度
我而家都唔知點算, 個市況咁樣, 2個月冇收入

Admin就係office內既打雜
Marketing係自己人加客既打雜
好似係 咁當然marketing都會做啲branding既野既

係 多到核爆
有工請工95%閪工

筆試pass?

又到月尾 幾日無send cv
啱啱先發現勁少adv
下個月請早

唔係，一嚟就面試

嘩 乜工咁奇怪
咪去下囉 睇佢問乜都好

政府工 點解唔去試

我日日都mon 一爆第4波呢2日真係少ad

月尾本身都少啲係真嘅
不過爆埋就雪上加霜了

諗啲野說服到HR就得
伏工係你唔好彩姐
頂住

有無巴絲仲未搵到工 (30)

咁mean

冇咁試過答

再加埋年尾